[港台電視]古代超級工程 逢星期二 2130-2230

古代超級工程 Ancient Superstructures

古代超級工程揭示了世界四大著名建築物興建時所隱藏的秘密，當中包括中國長城，約旦的珊瑚寶石---佩特拉古城，馬丘比丘的印加帝國遺址和法國聖彌額爾山的中世紀修道院。這些古老的奇蹟是世界上最為人所研究和考察的古蹟之一，時至今日這些建築物仍有很多不解之謎。如果答案就在眼前，但人類肉眼卻看不見怎麼辦？ 這個突破性的紀錄片系列採用特別的拍攝的方法，透過不同的角度探究這些世界上最著名的古代建築背後的工程奧秘。從衛星圖像和高空拍攝，宏觀和微觀的層面，和每個角度所得出的數據，去揭示困擾歷史學家多年的歷史和建築之謎。\\

聖彌額爾山 Mont-Saint-Michel

在法國諾曼第海岸，廣闊海灣上，有一座孤島經年被歐洲最洶湧的巨浪拍打，那就是聖彌額爾山。山上聳立了一組建築群，包含一座建築宏偉，巧奪天工的修道院，和牢不可破的堡壘，其剪影舉世知名。建基於一塊巨型花崗岩的聖彌額爾山建築群，每年都吸引接近三百萬人到訪。這組聯合國世界遺產聞名於世，但它還有許多秘密尚未揭開。今日，利用最尖端的科技，專家可以探索埋藏於牆壁與石中的謎團，並找出肉眼所看不到的證據。他們更嘗試剖析昔日建築者的心血結晶，將這座驚世建築的神秘面紗逐層揭開，並鉅細無遺地審視其一切。專家們的任務，是要完滿聖彌額爾山的歷史。

雙語廣播：粵語/英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：

(首播)2020年6月16日 星期二 晚上9時30分
(重溫)2020年6月17日 星期三 凌晨12時
2020年6月17日 星期三 中午12時

建築

Lm

係咪第一集？

係

屌我以為係泰山配音

好靚

屌好想去

不過喺個湯灘隔離 有啲突兀

沙灘

轉一轉個tone，搬落《零距離科學》嘅牌頭都得

好似話潮漲會冚咗個沙灘
個修道院變咗個島上面

之前零距離科學講埃及金字塔果幾集都好正

好眼瞓
但係一陣仲要睇 viu

原來有人住

座野應該係中世界時代無人攻到

條橋都好靚

講埋D唔等駛嘅嘢

連島沙洲都可以咁浪漫
頭骨掃描又要破滅神話

無乜講佢點起嘅

即係個主教成世人都有個瘤喺頭頂

屌呀......悶到呀

吓好有趣喎

唔覺

平時都好鐘意睇佢依d劇，不過係utube睇

上網搵左, total 有4集
第二集講佩特拉古城
第三集講長城
第四集講馬丘比丘

Youtube冇backup嘅

外購片唔放youtube 架

佩特拉 Petra

隱藏於約旦沙漠中心，佩特拉被稱為世界第八大奇觀，在過去多個世紀已被人遺忘了。這座古城於二千多年前由納巴泰人建立。直至1812年，被一名瑞士探險家把它發掘出來。佩特拉以標誌性石窟外牆及獨特水利系統聞名於世。古城內藏850個遺跡的建築遺址仍有不少秘密尚待揭曉。時至今天，專家仍嘗試填補佩特拉空白的歷史、揭示箇中奧秘。利用最現代化的技術，專家會剖析這件古建築家的作品。盡以不同程度，不同角度，從遠到近審視佩特拉，找出肉眼看不到的證據。

雙語廣播：粵語/英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：(首播)
(重溫)

2020年6月23日 星期二 晚上9時30分
2020年6月24日 星期三 凌晨12時
2020年6月24日 星期三 中午12時

二千幾年前都勁過支那三峽大壩

其實终國有冇水利系统

學／抄得足唔足？
起唔起得齊？

二千幾年前就有供水系統真係痴撚線

之前話青島唔怕水浸全靠德租界時期起嘅排水系統

再兩千年前呢

冇啦

運河算唔算先？

有冇D细D

好似羅馬個D自來水咁

圍而不攻

有漲潮退潮
同四周都係泥地
根本圍唔到

以前果d古國真係好引人入勝

真係好impressive，更甚於上集嘅mont saint michel

高科技

高汁

古代超級工程 Ancient Superstructures
馬丘比丘 Machu Picchu

被聯合國教科文組織列為世界遺產的驚人保護區馬丘比丘，分布於32,592公頃的山坡之上，隱没於秘魯的茂密雨林之中。但世人對這個龐大保護區的認識，就只有冰山一角，這個令人驚豔的城市，矗立於海拔2,430米，每年都吸引八十萬遊客。這個遺址建於1450年，正值印加帝國國力頂峰時期。在許多人眼中，這個古文明，仍然是最神奇、最神秘的城市建築。超過一個世紀以來，專家都集中研究這個城市的中心。但現今，藉著最新的技術，專家有辦法回到過去，探索無法穿透的建築，並逐漸向世人展示，馬丘比丘一些尚未有遊客踏足的地區。

雙語廣播：

粵語/英語 (電視版)

播放頻道：

港台電視 31、31A

播出時間：

(首播)
(重溫)

2020年6月30日 星期二 晚上9時30分
2020年7月1日 星期三 凌晨12時
2020年7月1日 星期三 中午12時

只係4成已經咁大規模

個考古學家都唔錯

高質節目

要睇地產仔遲啲睇

精準

揼石仔？冇難度

下集講長城

真心好屈

睇番重播,好撚勁

古代超級工程 Ancient Superstructures 萬里長城 The Great Wall

地球最大洲之上，萬里長城橫跨中國東、西部。有世界第七大奇蹟之稱的長城，二千年來由世世代代的中國建築家參與興建，這座偉大建築的神秘面紗卻依舊未揭開。

引用今天最先進的科技，專家能夠仔細端詳這座聯合國教科文組織古蹟，剖析古建築家的建築技藝，揭示數千年來箇中秘密。萬里長城長又長，長城到底有多長？它千年來屹立不倒的秘密又是甚麼？多角度細看長城，見微知著，專家找出肉眼不見的細節。歷史、科學、建築…將中國萬里長城的古老奧秘一一解構。

雙語廣播：粵語/英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：(首播)(重溫)2020年7月7日 星期二 晚上9時30分
2020年7月8日 星期三 凌晨12時
2020年7月8日 星期三 中午12時

支那